\documentclass{scrartcl}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}

\title{Datacompressie\\Homework 3}
\author{Erin van der Veen\\s4431200}

\begin{document}

\maketitle

\section{Simulatie van kansverdelingen met een munt}
\begin{enumerate}
    \item
        De boom wordt geconstrueerd uit het werpen van de munt. Dit betekend dat bij elke node een splitsing plaatsvind van 0.5 en 0.5. Hieruit volgt direct dat een kans op hoogte $h$ gelijk is aan $2^{-h}$. En dus dat de kansverdeling gelijk is aan $(2^{-h_1}, \dots, 2^{-h_n})$.
    \item
        \begin{align*}
            p_2 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (1 en 1) }\\
            p_3 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (2 en 1) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (1 en 2) }\\
            p_4 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (1 en 3) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (2 en 2) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (3 en 1) }\\
            p_5 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (2 en 3) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (1 en 4) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (3 en 2) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (4 en 1) }\\
            p_6 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (3 en 3) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (4 en 2) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (2 en 4) }\\
            p_7 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (4 en 3) } + \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (3 en 4) }\\
            p_8 &= \frac{1}{4}*\frac{1}{4} \text{ (4 en 4) }
        \end{align*}
        Deze kansverdeling kun je heel makkelijk simuleren omdat $4$ en macht van $2$ is. Er zijn $4$ verschillende zijden van een tetra\"eder. We kunnen elke zijden toewijzen aan een uitkomst van $2$ keer met de munt gooien.
        
        In termen van bomen: We maken een boom van hoogte $4$ (twee keer gooien voor de ene tetra\"eder, twee keer voor de andere). Dit levert ons $16$ bladeren op. We wijzen vervolgens $1$ blad toe aan $p_2$, $2$ bladeren aan $p_3$, $3$ bladeren aan $p_4$, $4$ bladeren aan $p_5$, $3$ bladeren aan $p_6$, $2$ bladeren aan $p_7$ en $1$ blad aan $p_8$. Hier volgt dan uit dat de kansverdeling gelijk is gebleven. Hier zijn altijd $4$ muntworpen voor nodig (bij deze methode).
    \item
        %TODO
\end{enumerate}

\section{Het perfecte boompje?}
\begin{enumerate}
    \allowdisplaybreaks
    \item
        \begin{align*}
            p_1 = 00\\
            p_2 = 010\\
            p_3 = 011\\
            p_4 = 100\\
            p_5 = 101\\
            p_6 = 110\\
            p_7 = 1110\\
            p_8 = 1111
        \end{align*}
        Dit is een eigen kansverdeling bij de boom die ik als code gegeven heb. Er is dus geen boom te vinden met een kortere gemiddelde code lengte.
        De gemiddelde code lengte per letter is: $\frac{2}{4} + 5 * \frac{3}{8} + 2 * \frac{4}{16} = 2.875$
    \item
        Gok: De kans op een letter met een kleine code wordt lager ($0.25 \Rightarrow 0.20$), terwijl de kans op een woord met een lange code lengte hoger wordt ($0.0625 \Rightarrow 0.075$). Daaruit gok ik dat de gemiddelde codelengte groter wordt.

        Berkenen:
            $$0.22 * 2 + 0.14 * 3 + 0.13 * 3 + 0.12 * 3 * 3 + 0.08 * 4 + 0.07 * 4 = 2.93$$
        De gemiddelde codelengte is inderdaad hoger.
    \item
        \paragraph{a}
        De kans dat de dobbelstenen op een bepaalde combinatie valt (e.g. $4$ en $3$) is $\frac{1}{36}$.
        \begin{align*}
            p_2 =& \frac{1}{36} \text{ (1 en 1) }\\
            p_3 =& \frac{1}{36} \text{ (1 en 2) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 1) }\\
            p_4 =& \frac{1}{36} \text{ (1 en 3) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 2) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 1) }\\
            p_5 =& \frac{1}{36} \text{ (4 en 1) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 2) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 3) } + \frac{1}{36} \text{ (1 en 4) }\\
            p_6 =& \frac{1}{36} \text{ (5 en 1) } + \frac{1}{36} \text{ (4 en 2) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 3) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 4) } + \frac{1}{36} \text{ (1 en 5) }\\
            p_7 =& \frac{1}{36} \text{ (6 en 1) } + \frac{1}{36} \text{ (5 en 2) } + \frac{1}{36} \text{ (4 en 3) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 4) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (1 en 6) }\\
            p_8 =& \frac{1}{36} \text{ (2 en 6) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (4 en 4) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (2 en 6) }\\
            p_9 =& \frac{1}{36} \text{ (6 en 3) } + \frac{1}{36} \text{ (5 en 4) } + \frac{1}{36} \text{ (4 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (3 en 6) }\\
            p_{10} =& \frac{1}{36} \text{ (6 en 4) } + \frac{1}{36} \text{ (5 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (4 en 6) }\\
            p_{11} =& \frac{1}{36} \text{ (6 en 5) } + \frac{1}{36} \text{ (5 en 6) }\\
            p_{12} =& \frac{1}{36} \text{ (6 en 6) }\\
        \end{align*}
        Uitrekenen geeft:
        \begin{align*}
            p_2 =& \frac{1}{36}\\
            p_3 =& \frac{2}{36}\\
            p_4 =& \frac{3}{36}\\
            p_5 =& \frac{4}{36}\\
            p_6 =& \frac{5}{36}\\
            p_7 =& \frac{6}{36}\\
            p_8 =& \frac{5}{36}\\
            p_9 =& \frac{4}{36}\\
            p_{10} =& \frac{3}{36}\\
            p_{11} =& \frac{2}{36}\\
            p_{12} =& \frac{1}{36}\\
        \end{align*}
        De entropie van deze kansverdeling is:
            $$\sum_{i=2}^{12} p_i * \log(\frac{1}{p_i}) \approx 3.2744$$
        \paragraph{b}
        \begin{align*}
            p_2 =& 10011\\
            p_3 =& 1000\\
            p_4 =& 0110\\
            p_5 =& 110\\
            p_6 =& 010\\
            p_7 =& 000\\
            p_8 =& 001\\
            p_9 =& 101\\
            p_{10} =& 111\\
            p_{11} =& 0111\\
            p_{12} =& 10010\\
        \end{align*}
        Deze codering heeft een bitlengte van $3.305$ dat is een verschil met de entropie van: $3.305 - 3.2744 = 0.0306$.
\end{enumerate}

\section{Taaie bitketens comprimeren}
\begin{enumerate}
    \item
        Aannemend dat we beginnen bij het begin:
        $$h_1 = 2 * 0.5 * \log(\frac{1}{0.5})$$
        Anders:
        $$h_1 = p * \log(\frac{1}{p}) + q * \log(\frac{1}{q})$$
    \item
        Aannemend dat we beginnen bij het begin:
        $$h_2 = 0.5p * \log(\frac{1}{0.5p}) + 0.5q * \log(\frac{1}{0.5q}) + 0.5p * \log(\frac{1}{0.5p}) + 0.5q * \log(\frac{1}{0.5q})$$
        $$= p * \log(\frac{1}{0.5p}) + q * \log(\frac{1}{0.5q})$$
        Anders:
        $$h_2 = pp * \log(\frac{1}{pp}) + qq * \log(\frac{1}{qq}) + 2 * pq * \log(\frac{1}{pq})$$
    \item
        $$h_n = 2 * \sum_{i=0}^{n-1} {n-1 \choose i} 0.5p^iq^{(n-1)-i} * \log(\frac{1}{0.5p^iq^{(n-1)-i}})$$
        $$= \sum_{i=0}^{n-1} {n-1 \choose i} p^iq^{(n-1)-i} * \log(\frac{1}{0.5p^iq^{(n-1)-i}})$$
        Bereken het limiet:
        \begin{align*}
            lim_{n \rightarrow \infty}\frac{h_n}{n} &= lim_{n \rightarrow \infty}\frac{\sum_{i=0}^{n-1} {n-1 \choose i} p^iq^{(n-1)-i} * \log(\frac{1}{0.5p^iq^{(n-1)-i}})}{n}\\
        \end{align*}
        Ik weet niet hoe ik hier het limiet van bereken. Intuitief komt er geen 0 uit, we kunnen iets moeilijk coderen met 0 bits. De volgende opgave (vi) suggereerd ook dat er geen $\infty$ uitkomt. Met $\infty$ kunnen we namelijk geen getallen uitrekenen. Mijn conclusie is dus dat er een getal tussen 0 en $\infty$ uitkomt. Ik weet echter niet hoe men dit berekend.
    \item

\end{enumerate}

\end{document}
